\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\large


\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Схемы 1}{10 класс}


\libproblem{1001}{13.15-b}

\taskpic{
    К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите сопротивление цепи и силу тока в проводнике
    $CD$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
        \node[contact = {info' = {$A$}}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = 0:{$B$}] (B) at (2, 4) {};
        \node[contact, label = 180:{$C$}] (C) at (0, 2) {};
        \node[contact, label = 270:{$D$}] (D) at (2, 0) {};
        \node[contact] (E) at (0, 4) {};
        \node[contact] (F) at (2, 2) {};
        \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
        \draw (A) to [resistor = {info = {$R$}}] (D);
        \draw (A) to[resistor = {info = {$R$}}] (C);
        \draw (D) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
        \draw (C) -- (D) ;
        \draw (E) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (E);
        \draw (F) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw (E) -- (F);
    \end{tikzpicture}
}


\libproblem{1001}{13.16}

\task{
	Найдите сопротивление проволочного октаэдра между противоположными вершинами. Сопротивление каждого ребра равно $R$.
}


\libproblem{1001}{13.19}


\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Схемы 2}{10 класс}


\libproblem{1001}{13.21}
\libproblem{1001}{13.15-c}
\libproblem{1001}{13.22}



\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста при помощи метода узловых потенциалов.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2, thick]
		\draw (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2.5, 0)
            to[resistor = {info = $2R$}] (4.5, 0) -- (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw (0.5, 1) -- (0.5, 2) to[resistor = {info = $2R$}] (2.5, 2) to[resistor = {info = $R$}]
            (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw (2.5, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}


\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Микс 1}{10 класс}


\libproblem{city}{2007-09-2}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.26}
\libproblem{rayon}{2010-10-2}


\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Схемы 3}{10 класс}



\task{
	Определите сопротивление бесконечной цепи.
}

\begin{figure}[ht]
	\centering
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
        \draw (0, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2, 0) to[resistor = {info = $R$}] (4, 0);
        \draw[thick, dashed] (4, 0) -- (5, 0);
        \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2, -2);
        \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = $R$}] (4, -2);
        \draw[thick] (0, -2) -- (4, -2);
        \draw[thick, dashed] (4, -2) -- (5, -2);
    \end{tikzpicture}
\end{figure}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.28}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.52a}
\libproblem{savchenko}{8.3.27a-hint}


\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Микс 2}{10 класс}

\task{
	Однородная палочка массой $m$ прикреплена к столу при помощи шарнира за один из своих концов. На другой конец палочку
    мальчик кидает кусок пластилина со скоростью $v$ и массой $M$ так, что вектор скорости перпендикулярен палочке. Найдите
    угловую скорость палочки после соударения.
}

\libproblem{city}{2006-10-1}
\libproblem{city}{2009-09-3}



\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Дополнительные задачи}{10 класс}



\task{
	Источник с ЭДС $\mathcal{E}$ и внутренним сопротивлением $r$ подключен к нагрузочному резистору, сила тока в цепи равна
    $I$. Определите мощность, выделяющуюся на нагрузке. Постройте график зависимости этой мощности от $I$. Определите
    максимальное значение мощности и сопротивление нагрузки, при котором оно достигается.
}

\task{
	Два источника, имеющие ЭДС $\mathcal{E}_1$ и $\mathcal{E}_2$ и внутренние сопротивления $r_1$ и $r_2$ соответственно,
    соединены параллельно. Определите ЭДС и внутреннее сопротивление эквивалентного источника.
}



\libproblem{1001}{13.17}
\libproblem{city}{2008-10-3}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
